#1
var x = "John";  // type of x will return String
var y = new String("John");  // type of y will return Object
but(x==y) is true as they have the same value!!
but(x===y) is false !(for it to be true both value & type must be same)

#2
You can also break up a code line within a text string ,
with a single backslash:
document.getElementById("demo").innerHTML = "Hello \
Dolly!";

#3

strings::
charAt()  :   Returns the character at the specified index (position)
charCodeAt()	Returns the Unicode of the character at the specified index
concat()	Joins two or more strings, and returns a copy of the joined strings
fromCharCode()	Converts Unicode values to characters
indexOf()	Returns the position of the first found occurrence of a specified value in a string
lastIndexOf()	Returns the position of the last found occurrence of a specified value in a string
localeCompare()	Compares two strings in the current locale
match()	Searches a string for a match against a regular expression, and returns the matches
replace()	Searches a string for a value and returns a new string with the value replaced
search()	Searches a string for a value and returns the position of the match
slice()	Extracts a part of a string and returns a new string
split()	Splits a string into an array of substrings
substr()	Extracts a part of a string from a start position through a number of characters
substring()	Extracts a part of a string between two specified positions
toLocaleLowerCase()	Converts a string to lowercase letters, according to the host's locale
toLocaleUpperCase()	Converts a string to uppercase letters, according to the host's locale
toLowerCase()	Converts a string to lowercase letters
toString()	Returns the value of a String object
toUpperCase()	Converts a string to uppercase letters
trim()	Removes whitespace from both ends of a string
valueOf()	Returns the primitive value of a String object
